{
    "data": [
        {
            "language": "zh",
            "stream": "em3-exp",
            "grade": 4,
            "sections": [
                {
                    "name": "01",
                    "type": "passage",
                    "instructions": "\u8bf7\u9605\u8bfb\u4ee5\u4e0b\u7684\u77ed\u6587\uff0c\u5e76\u6839\u636e\u5176\u5185\u5bb9\u9009\u51fa\u4e0b\u5217\u95ee\u9898\u6700\u9002\u5f53\u7684\u7b54\u6848\u3002",
                    "passage": "\t300 \u591a\u5e74\u524d\uff0c\u6b27\u6d32\u5230\u5904\u90fd\u51fa\u73b0\u5c0f\u9ea6\u4ea7\u91cf\u8fc7\u5c11\u7684\u72b6\u51b5\uff0c\u5f53\u65f6\uff0c\u9a6c\u94c3\u85af\u521a\u4ece\u7f8e\u6d32\u4f20\u5165\u6b27\u6d32\uff0c\u6709\u4f4d\u56fd\u738b\u4e00\u63a5\u89e6\u5230\u9a6c\u94c3\u85af\uff0c\u5c31\u8ba4\u4e3a\u8fd9\u795e\u5947\u7684\u4f5c\u7269\u6b63\u662f\u56fd\u5bb6\u7684\u6551\u661f\uff0c\u4e0d\u4f46\u79cd\u8d77\u6765\u5bb9\u6613\uff0c\u866b\u53c8\u5c11\uff0c\u5403\u4e86\u4e5f\u5bb9\u6613\u8ba9\u4eba\u6709\u9971\u8db3\u7684\u611f\u89c9\uff0c\u76f8\u5f53\u9002\u5408\u4ed8\u66ff\u9762\u5305\u6210\u4e3a\u4e3b\u8981\u98df\u7269\uff0c\u56e0\u6b64\u4e0b\u4ed9\u63a8\u5e7f\u5168\u56fd\u3002\u2248\u4ed6\u5728\u516c\u544a\u91cc\u5199\u7740\uff1a\u300c\u9a6c\u94c3\u85af\u662f\u4e2a\u5bb9\u6613\u79cd\u3001\u800c\u4e14\u8425\u517b\u4e30\u5bcc\u7684\u98df\u7269\uff0c\u5e0c\u671b\u5927\u5bb6\u591a\u79cd\u3001\u591a\u5403\uff0c\u8fd9\u6837\u4e00\u6765\u5c31\u80fd\u89e3\u51b3\u9762\u7c89\u4e0d\u591f\u7684\u95ee\u9898\u4e86\u3002\u300d\n\t\u6ca1\u60f3\u5230\u516c\u544a\u4ee5\u540e\uff0c\u300c\u5e02\u573a\u53cd\u5e94\u300d\u5374\u8ba9\u56fd\u738b\u5f88\u610f\u5916\uff0c\u51e0\u4e4e\u6ca1\u6709\u4eba\u613f\u610f\u5728\u5bb6\u79cd\u9a6c\u94c3\u85af\uff0c\u5927\u90e8\u5206\u7684\u6c11\u4f17\u4e0d\u613f\u6539\u53d8\u4ee5\u9762\u5305\u4f5c\u4e3a\u4e3b\u98df\u7684\u4e60\u60ef\u3002\u56fd\u738b\u51e0\u5929\u540e\u53c8\u60f3\u51fa\u65b0\u7684\u5bf9\u7b56\u3002\u4ed6\u53c8\u53d1\u5e03\u4e86\u65b0\u547d\u4ed9\uff1a\u300c\u9a6c\u94c3\u85af\u662f\u56fd\u738b\u4e13\u5c5e\u7684\u98df\u7269\uff0c\u4e00\u822c\u4eba\u4e0d\u53ef\u4ee5\u5403\u3002\u300d\u8fd8\u51c6\u5907\u4e86\u4e00\u5757\u5f88\u5927\u7684\u7530\u4e13\u95e8\u79cd\u9a6c\u94c3\u85af\uff0c\u6d3e\u4e86\u51e0\u540d\u519b\u4eba\u5728\u90a3\u513f\u770b\u7740\u3002\n\t\u547d\u4ed9\u516c\u544a\u540e\uff0c\u5f88\u591a\u6c11\u4f17\u5fc3\u91cc\u60f3\uff0c\u300c\u9a6c\u94c3\u85af\u6709\u4ec0\u4e48\u4e86\u4e0d\u8d77\uff1f\u4e3a\u4ec0\u4e48\u53ea\u6709\u56fd\u738b\u53ef\u4ee5\u5403\uff1f\u300d\u5927\u5bb6\u90fd\u60f3\u5403\u5403\u770b\uff0c\u5f88\u591a\u4eba\u5230\u56fd\u738b\u7684\u7530\u91cc\u5077\u9a6c\u94c3\u85af\u56de\u5bb6\u79cd\uff0c\u5012\u662f\u5728\u90a3\u513f\u7684\u519b\u4eba\u90fd\u7741\u4e00\u53ea\u773c\u95ed\u4e00\u53ea\u773c\u5730\u8ba9\u6c11\u4f17\u5077\u3002\u51e0\u4e2a\u6708\u8fc7\u53bb\u4e86\uff0c\u9a6c\u94c3\u85af\u5c31\u8fd9\u6837\u6210\u4e86\u8fd9\u4e2a\u56fd\u5bb6\u5e38\u89c1\u7684\u519c\u4f5c\u7269\u3002",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "\u5173\u4e8e\u56fd\u738b\u60f3\u63a8\u5e7f\u9a6c\u94c3\u85af\u7684\u539f\u56e0\uff0c\u6ca1\u63d0\u5230\u4e0b\u9762\u54ea\u4e00\u9879\uff1f",
                            "options": [
                                "\u80fd\u5f53\u4f5c\u4e3b\u8981\u7684\u98df\u7269",
                                "\u5473\u9053\u548c\u9762\u5305\u975e\u5e38\u642d\u914d",
                                "\u4e0d\u5fc5\u82b1\u592a\u591a\u529b\u6c14\u7167\u987e",
                                "\u5e0c\u671b\u8ba9\u4eba\u6c11\u5c11\u7528\u9762\u7c89"
                            ],
                            "answer": 1
                        },
                        {
                            "question": "\u7b2c\u4e8c\u6bb5\u4e2d\u7684\u300c\u5e02\u573a\u53cd\u5e94\u300d\u6307\u7684\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
                            "options": [
                                "\u4e00\u822c\u4eba\u5403\u4e0d\u8d77\u9a6c\u94c3\u85af",
                                "\u6ca1\u6709\u4eba\u613f\u610f\u5356\u9a6c\u94c3\u85af",
                                "\u519c\u6c11\u8ba4\u4e3a\u9a6c\u94c3\u85af\u4e0d\u5bb9\u6613\u79cd",
                                "\u4eba\u6c11\u8ba4\u4e3a\u9a6c\u94c3\u85af\u65e0\u6cd5\u53d6\u4ed8\u9762\u5305"
                            ],
                            "answer": 3
                        },
                        {
                            "question": "\u56fd\u738b\u80fd\u63a8\u5e7f\u6210\u529f\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u5bf9\u4eba\u6c11\u4f7f\u7528\u4e86\u54ea\u79cd\u7b56\u7565\uff1f",
                            "options": [
                                "\u5f3a\u8c03\u5403\u9a6c\u94c3\u85af\u7684\u597d\u5904",
                                "\u5f3a\u8feb\u4ed6\u4eec\u4e0d\u5f97\u4e0d\u63a5\u53d7\u547d\u4ed9",
                                "\u5f15\u8d77\u4eba\u6c11\u5bf9\u9a6c\u94c3\u85af\u7684\u597d\u5947\u5fc3",
                                "\u5f3a\u8c03\u5c0f\u9ea6\u4e0d\u8db3\u5982\u4f55\u5f71\u54cd\u751f\u6d3b"
                            ],
                            "answer": 2
                        },
                        {
                            "question": "\u8fd9\u4e2a\u6545\u4e8b\u4e3b\u8981\u5728\u8bf4\u660e\u4ec0\u4e48\uff1f",
                            "options": [
                                "\u9a6c\u94c3\u85af\u5f00\u59cb\u6d41\u884c\u7684\u539f\u56e0",
                                "\u4eba\u6c11\u6539\u53d8\u996e\u98df\u4e60\u60ef\u7684\u76ee\u7684",
                                "\u9a6c\u94c3\u85af\u5bf9\u6b27\u6d32\u4eba\u6c11\u6709\u4ec0\u4e48\u597d\u5904",
                                "\u56fd\u738b\u5bf9\u98df\u7269\u7684\u7231\u597d\u5982\u4f55\u5f71\u54cd\u4eba\u6c11"
                            ],
                            "answer": 0
                        }
                    ]
                },
                {
                    "name": "02",
                    "type": "passage",
                    "instructions": "\u6839\u636e\u77ed\u6587\u7684\u5185\u5bb9\u548c\u4e0a\u4e0b\u6587\u7684\u610f\u601d\uff0c\u9009\u51fa\u6700\u9002\u5f53\u7684\u7b54\u6848\u3002",
                    "passage": "\t\u6bcf\u4e2a\u4eba\u7684\u4e00\u751f\u4e2d\uff0c\u80af\u5b9a\u4f1a\u6492\u8c0e\uff0c\u65e0\u8bba\u662f\u523b\u610f\u7684\u3001\u5584\u610f\u7684\uff0c\u6216\u8005\u662f\u65e0\u610f\u7684\u3002\n\t\u523b\u610f\u7684\u8c0e\u8a00\uff0c\u7528\u6765\uff081\uff09\u4e00\u4e2a\u4e0d\u53ef\u544a\u4eba\u7684\u79d8\u5bc6\u3002\u4f60\u4e0d\u60f3\u8ba9\u4ed6\u4eba\u6316\u6398\u8fd9\u79d8\u5bc6\uff0c\u6240\u4ee5\u4fbf\u60f3\u5c3d\u529e\u6cd5\u5b88\u62a4\u5b83\u3002\u6700\u540e\uff0c\u5927\u591a\u53ef\u80fd\u662f\u5b83\u6ca1\u6709\u88ab\uff082\uff09\uff0c\u4f60\u628a\u5b83\u5e26\u8fdb\u4e86\u575f\u5893\uff0c\u6c38\u8fdc\u4e0d\u4e3a\u4eba\u6240\u77e5\u3002\n\t\u4f46\u662f\uff0c\u8981\u4efb\u7531\u4e00\u4e2a\u8c0e\u8a00\u6298\u78e8\u81ea\u5df1\u7684\u8eab\u5fc3\u662f\u75db\u82e6\u7684\uff0c\u4f7f\u6211\u4eec\u6709\u82e6\u96be\u8a00\u3002\u6211\u4eec\u53ef\u80fd\u4f1a\u8fc7\u7740\uff083\uff09\u7684\u751f\u6d3b\uff0c\u6df1\u6015\u4e00\u65e6\u6709\u4eba\u5f97\u77e5\u8fd9\u4e2a\u79d8\u5bc6\u540e\uff0c\u5c31\u4f1a\u4e00\u4f20\u5341\uff0c\u5341\u4f20\u767e\u3002\u5982\u679c\u662f\u4e11\u964b\u7684\u4e8b\uff0c\u65e0\u5948\u63a5\u53d7\u522b\u4eba\u7684\u6279\u8bc4\uff0c\u6216\u8bb8\u5b83\u4f1a\u56e0\u65f6\u95f4\u7684\u6d41\u901d\u800c\u62b9\u53bb\u3002\u4f46\u5982\u679c\u662f\u72af\u6cd5\u7684\u4e8b\u88ab\uff084\uff09\u4e86\uff0c\u8fd9\u8f88\u5b50\u8df3\u8fdb\u9ec4\u6cb3\u4e5f\u6d17\u4e0d\u6e05\u4e86\uff0c\u7f6a\u540d\u5c06\u966a\u4f34\u7ec8\u751f\u3002",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "\uff081\uff09",
                            "options": [
                                "\u906e\u6321",
                                "\u5305\u5e87",
                                "\u9690\u7792",
                                "\u8574\u85cf"
                            ],
                            "answer": 2
                        },
                        {
                            "question": "\uff082\uff09",
                            "options": [
                                "\u66b4\u9732",
                                "\u6cc4\u9732",
                                "\u900f\u9732",
                                "\u663e\u9732"
                            ],
                            "answer": 1
                        },
                        {
                            "question": "\uff083\uff09",
                            "options": [
                                "\u63d0\u5fc3\u540a\u80c6",
                                "\u529b\u4e0d\u4ece\u5fc3",
                                "\u5c45\u5fc3\u4e0d\u826f",
                                "\u5fc3\u6709\u4f59\u60b8"
                            ],
                            "answer": 0
                        },
                        {
                            "question": "\uff084\uff09",
                            "options": [
                                "\u63ed\u7a7f",
                                "\u62c6\u7a7f",
                                "\u523a\u7a7f",
                                "\u770b\u7a7f"
                            ],
                            "answer": 0
                        }
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "language": "zh",
            "stream": "em3-hcl",
            "grade": 4,
            "sections": [
                {
                    "name": "01",
                    "type": "passage",
                    "instructions": "\u8bf7\u9605\u8bfb\u4ee5\u4e0b\u7684\u77ed\u6587\uff0c\u5e76\u6839\u636e\u5176\u5185\u5bb9\u9009\u51fa\u4e0b\u5217\u95ee\u9898\u6700\u9002\u5f53\u7684\u7b54\u6848\u3002",
                    "passage": "\t2008 \u5e74\u7684\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u6c34\u8d44\u6e90\u5956\uff0c\u9881\u7ed9\u4e86\u63d0\u51fa\u300c\u865a\u62df\u6c34\u300d\u6982\u5ff5\u7684\u4e1c\u5c3c\u827e\u4f26\u6559\u6388\u3002 \u6240\u8c13\u7684\u300c\u865a\u62df\u6c34\u300d\uff0c\u662f\u6307\u98df\u54c1\u6216\u6d88\u8d39\u54c1\u5728\u751f\u4ea7\u53ca\u9500\u552e\u8fc7\u7a0b\u4e2d\u6240\u9700\u8981\u7684\u7528\u6c34\u91cf\u3002 \u8fd9\u6982\u5ff5\u6307\u51fa\uff0c\u4eba\u4eec\u4e0d\u4ec5\u5728\u996e\u7528\u548c\u6dcb\u6d74\u65f6\u9700\u8981\u6c34\uff0c\u5728\u6d88\u8d39\u5176\u4ed6\u4ea7\u54c1\u65f6\u4e5f\u4f1a\u6d88\u8017\u5927\u91cf\u7684\u6c34\u3002 \u4f8b\u5982\uff0c\u4e00\u676f\u5496\u5561\u5728\u79cd\u690d\u3001\u751f\u4ea7\u3001\u5305\u88c5\u548c\u8fd0\u8f93\u7684\u8fc7\u7a0b\u4e2d\uff0c\u5f97\u6d88\u8017 140 \u5347\u7684\u6c34\uff0c\u8fd9\u76f8\u5f53\u4e8e\u4e00\u4e2a\u82f1\u56fd\u4eba\u5e73\u5747\u6bcf\u5929\u996e\u7528\u548c\u5bb6\u5ead\u751f\u6d3b\u7684\u7528\u6c34\u91cf\u3002\n\t\u300c\u865a\u62df\u6c34\u300d\u7684\u6982\u5ff5\u8fdb\u4e00\u6b65\u8bf4\u660e\u4e86\u300c\u865a\u62df\u6c34\u300d\u7684\u4ea4\u6613\u6a21\u5f0f\uff0c\u8fd9\u5bf9\u5168\u7403\u7684\u8d38\u6613\u653f\u7b56\u53ca\u6c34\u8d44\u6e90\u5229\u7528\u4ea7\u751f\u4e86\u91cd\u5927\u5f71\u54cd\u3002 \u8fd9\u9879\u7406\u8bba\u6307\u51fa\uff0c\u6c14\u5019\u6f6e\u6e7f\u5730\u533a\u7684\u519c\u4e1a\uff0c\u591a\u534a\u4f1a\u5229\u7528\u5ec9\u4ef7\u7684\u81ea\u7136\u964d\u96e8\uff0c\u800c\u975e\u6210\u672c\u9ad8\u6602\u7684\u704c\u6e89\u7cfb\u7edf\uff0c\u56e0\u6b64\u80fd\u5927\u5e45\u964d\u4f4e\u519c\u4e1a\u7684\u751f\u4ea7\u6210\u672c\u3002 \u8fd9\u4e9b\u5730\u533a\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u519c\u4f5c\u7269\uff0c\u5c06\u6c34\u8d44\u6e90\u300c\u51fa\u53e3\u300d\u5230\u8f83\u4e3a\u708e\u70ed\u5e72\u65f1\u7684\u56fd\u5bb6\u3002 \u800c\u6c14\u5019\u5411\u6765\u5e72\u65f1\u7684\u56fd\u5bb6\uff0c\u5219\u53ef\u4ee5\u300c\u8fdb\u53e3\u300d\u9700\u6c34\u91cf\u5f88\u5927\u7684\u519c\u4f5c\u7269\uff0c\u7ebe\u7f13\u56fd\u5185\u6c34\u8d44\u6e90\u4e0d\u8db3\u7684\u538b\u529b\u3002 \u5c3d\u7ba1\u53f0\u9762\u4e0a\u7684\u4ea4\u6613\u53ea\u770b\u5f97\u5230\u519c\u4ea7\u54c1\uff0c\u5b9e\u9645\u4e0a\u5374\u5305\u62ec\u4e86\u6c34\u8d44\u6e90\u7684\u4ea4\u6362\u3002\n\t\u4e3e\u4f8b\u6765\u8bf4\uff0c\u5728\u57c3\u53ca\uff0c\u5df2\u7ecf\u6709\u8d8a\u6765\u8d8a\u591a\u7684\u4f20\u7edf\u98df\u54c1\u662f\u7531\u8fdb\u53e3\u7cae\u98df\u6240\u5236\u9020\u7684\uff0c\u53cd\u800c\u4e0d\u662f\u5c3c\u7f57\u6cb3\u6240\u704c\u6e89\u79cd\u690d\u7684\u5c0f\u9ea6\u3002 \u5982\u679c\u57c3\u53ca\u575a\u6301\u6240\u6709\u7684\u8c37\u7269\u90fd\u7531\u81ea\u5df1\u79cd\u690d\uff0c\u5f88\u5feb\u5c31\u4f1a\u9762\u4e34\u6c34\u8d44\u6e90\u4e0d\u8db3\u7684\u7a98\u5883\u3002\n\t\u4e16\u754c\u6c34\u8d44\u6e90\u5468\u6240\u63d0\u51fa\u7684\u62a5\u544a\u4e5f\u4f7f\u7528\u4e86\u8fd9\u4e00\u4e2a\u6982\u5ff5\uff0c\u6307\u51fa\u5f53\u524d\u4e16\u754c\u6027\u7684\u7cae\u98df\u5371\u673a\u5728\u4e8e\u8fc7\u4e8e\u6d6a\u8d39\uff0c\u800c\u975e\u751f\u4ea7\u4e0d\u8db3\u3002 \u56e0\u4e3a\u4e00\u4efd\u7cae\u98df\u4ece\u751f\u4ea7\u3001\u52a0\u5de5\u3001\u8fd0\u8f93\u3001\u50a8\u5b58\u3001\u8d29\u5356\u4ee5\u81f3\u4e8e\u70f9\u716e\uff0c\u6bcf\u4e00\u73af\u8282\u90fd\u8981\u6d88\u8017\u6c34\u8d44\u6e90\uff0c\u8981\u662f\u6d88\u8d39\u8005\u4e22\u5f03\u4e70\u56de\u6765\u7684\u98df\u7269\uff0c\u4e5f\u610f\u5473\u7740\u6d6a\u8d39\u4e86\u751f\u957f\u3001\u8fd0\u9001\u3001\u8d2e\u5b58\u8fc7\u7a0b\u4e2d\u6240\u4f7f\u7528\u7684\u6c34\u3002 \u4e13\u5bb6\u8868\u793a\uff0c\u552f\u6709\u907f\u514d\u6d6a\u8d39\u98df\u7269\uff0c\u624d\u80fd\u6709\u6548\u843d\u5b9e\u8282\u6c34\u653f\u7b56\u3002",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "\u6839\u636e\u7b2c\u4e00\u6bb5\uff0c\u865a\u62df\u6c34\u8fd9\u4e2a\u6982\u5ff5\u4e3b\u8981\u5728\u8bf4\u660e\u4ec0\u4e48\uff1f",
                            "options": [
                                "\u88ab\u6d88\u8017\u7684\u6c34\u53ef\u4ee5\u518d\u5ea6\u56de\u6536\u5229\u7528",
                                "\u4e00\u822c\u4ea7\u54c1\u7684\u5236\u9020\u8fc7\u7a0b\u4e5f\u9700\u8981\u6c34",
                                "\u4eba\u4eec\u5b9e\u9645\u4f7f\u7528\u7684\u6c34\u6bd4\u60f3\u50cf\u4e2d\u5c11",
                                "\u5229\u7528\u79d1\u6280\u5bfb\u627e\u6c34\u8d44\u6e90\u7684\u66ff\u4ee3\u54c1"
                            ],
                            "answer": 1
                        },
                        {
                            "question": "\u6839\u636e\u7b2c\u4e8c\u6bb5\uff0c\u6c14\u5019\u6f6e\u6e7f\u7684\u56fd\u5bb6\u5982\u4f55\u8fd0\u7528\u6c34\u8d44\u6e90\uff1f",
                            "options": [
                                "\u8d29\u552e\u519c\u4ea7\u54c1",
                                "\u5927\u91cf\u5916\u9500\u996e\u7528\u6c34",
                                "\u8fdb\u53e3\u5927\u91cf\u7684\u519c\u4f5c\u7269",
                                "\u5efa\u7acb\u5b8c\u5584\u7684\u704c\u6e89\u7cfb\u7edf"
                            ],
                            "answer": 0
                        },
                        {
                            "question": "\u6839\u636e\u7b2c\u4e8c\u6bb5\uff0c\u5173\u4e8e\u865a\u62df\u6c34\u7684\u4ea4\u6613\u6a21\u5f0f\uff0c\u4e0b\u9762\u54ea\u4e00\u4e2a\u662f\u5bf9\u7684\uff1f",
                            "options": [
                                "\u8d29\u5356\u80fd\u5f00\u53d1\u6c34\u8d44\u6e90\u7684\u79d1\u6280",
                                "\u4ee5\u519c\u4ea7\u54c1\u4e3a\u5a92\u4ecb\u8fdb\u884c\u4ea4\u6613",
                                "\u4e3b\u8981\u900f\u8fc7\u7535\u8111\u7f51\u8def\u8fdb\u884c\u4ea4\u6613",
                                "\u4e0d\u9700\u85c9\u7531\u5176\u4ed6\u5546\u54c1\u8fdb\u884c\u4ea4\u6613"
                            ],
                            "answer": 1
                        },
                        {
                            "question": "\u6700\u540e\u4e00\u6bb5\u4e3b\u8981\u5728\u8bf4\u660e\u4ec0\u4e48\uff1f",
                            "options": [
                                "\u5982\u4f55\u6539\u8fdb\u7cae\u98df\u7684\u751f\u4ea7\u8fc7\u7a0b",
                                "\u751f\u4ea7\u7cae\u98df\u6709\u52a9\u4e8e\u8282\u7701\u6c34\u8d44\u6e90",
                                "\u6d6a\u8d39\u98df\u7269\u4e5f\u5c31\u662f\u6d6a\u8d39\u6c34\u8d44\u6e90",
                                "\u6c34\u8d44\u6e90\u4e0d\u8db3\u5bfc\u81f4\u4e16\u754c\u7cae\u98df\u7f3a\u4e4f"
                            ],
                            "answer": 2
                        }
                    ]
                },
                {
                    "name": "02",
                    "type": "passage",
                    "instructions": "\u6839\u636e\u77ed\u6587\u7684\u5185\u5bb9\u548c\u4e0a\u4e0b\u6587\u7684\u610f\u601d\uff0c\u9009\u51fa\u6700\u9002\u5f53\u7684\u7b54\u6848\u3002",
                    "passage": "\t\u5728\u97e9\u56fd\uff0c\u4e00\u822c\u4ece\u5c0f\u5b66\u5230\u9ad8\u4e2d\u90fd\u6709\u7a0b\u5ea6\u4e0d\u540c\u7684\u4f53\u7f5a\u3002\u5728\u97e9\u56fd\u6709\u201c\u6559\u97ad\u4e0b\u7684\u7231\u201d\u3001\u201c\u4e0d\u6253\u4e0d\u6210\u5668\u201d\u7684\u8bf4\u6cd5\u3002\u4e3a\u89c4\u8303\u5b66\u751f\u884c\u4e3a\uff0c\u7763\u4fc3\u4ed6\u4eec\u52aa\u529b\u5411\u5b66\uff0c\u4f53\u7f5a\u5df2\u662f\u4e00\u79cd\u53d7\u5230\uff081\uff09\u7684\u6559\u80b2\u65b9\u5f0f\u3002\u4e00\u4efd\u8c03\u67e5\u7ed3\u679c\u663e\u793a\uff0c\u97e9\u56fd\u5927\u7ea670%\u7684\u9ad8\u4e2d\u5b66\u751f\u53d7\u8fc7\u4f53\u7f5a\u3002\u8bb8\u591a\u5e08\u751f\u3001\u5bb6\u957f\u5bf9\u6b64\u5df2\uff082\uff09\u3002\n\t2010 \u5e74 7 \u6708\uff0c\u97e9\u56fd\u9996\u5c14\u4e00\u540d\u5c0f\u5b66\u751f\u7528\u624b\u673a\u62cd\u6444\u7684\u89c6\u9891\u88ab\uff083\uff09\uff0c\u5185\u5bb9\u662f\u4e00\u540d\u4e2d\u5e74\u6559\u5e08\u8bad\u65a5\u3001\u638c\u63b4\u4e00\u540d\u516d\u5e74\u7ea7\u5b66\u751f\uff0c\u8fd8\u5c06\u4ed6\u63a8\u5012\u5728\u5730\u3002\u8fd9\u6bb5\u89c6\u9891\uff0c\u5728\u97e9\u56fd\u793e\u4f1a\u4e0a\u5f15\u8d77\u4f53\u7f5a\u662f\u5426\u8be5\u7981\u7684\uff084\uff09\u3002\n\t\u4ece 2010 \u5e74\u8d77\uff0c\u97e9\u56fd\u793e\u4f1a\u4e0b\u5927\u529b\u6c14\uff0c\u5236\u5b9a\u4e86\u6709\u5173\u7981\u6b62\u4f53\u7f5a\u7684\u653f\u7b56\u3002 2010 \u5e74 11 \u6708\uff0c\u9996\u5c14\u5e02\u6559\u80b2\u90e8\u95e8\u5ba3\u5e03\u4e86\u4f53\u7f5a\u7981\u4ee4\u3002\u5176\u4e2d\uff085\uff09\u89c4\u5b9a:\u5b66\u6821\u7981\u6b62\u4e00\u5207\u4f53\u7f5a\u884c\u4e3a\u3002",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "\uff081\uff09",
                            "options": [
                                "\u8c34\u8d23",
                                "\u5609\u5956",
                                "\u8f7b\u89c6",
                                "\u9ed8\u8bb8"
                            ],
                            "answer": 3
                        },
                        {
                            "question": "\uff082\uff09",
                            "options": [
                                "\u4e0d\u4ee5\u4e3a\u7136",
                                "\u4e60\u4ee5\u4e3a\u5e38",
                                "\u4e0d\u7f6e\u53ef\u5426",
                                "\u9006\u6765\u987a\u53d7"
                            ],
                            "answer": 1
                        },
                        {
                            "question": "\uff083\uff09",
                            "options": [
                                "\u66dd\u5149",
                                "\u63ed\u793a",
                                "\u63ed\u9732",
                                "\u63a8\u5e7f"
                            ],
                            "answer": 0
                        },
                        {
                            "question": "\uff084\uff09",
                            "options": [
                                "\u6f6e\u6d41",
                                "\u70ed\u8bae",
                                "\u7ea0\u7eb7",
                                "\u547c\u5401"
                            ],
                            "answer": 1
                        },
                        {
                            "question": "\uff085\uff09",
                            "options": [
                                "\u7b3c\u7edf",
                                "\u6697\u793a",
                                "\u660e\u6587",
                                "\u6e05\u6670"
                            ],
                            "answer": 2
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}